[{"Id":47,"Text":"El contagio s\u00f3lo se produce por el contacto directo por fluidos, tiene una forma de contagio similar al Sida, por lo que no hay que preocuparse salvo que tratemos directamente con enfermos y sus fluidos (como el personal sanitario).","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":11,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El contagio"},{"Tag_Start":28,"Tag_End":63,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por el contacto directo por fluidos"},{"Tag_Start":71,"Tag_End":108,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"una forma de contagio similar al Sida"},{"Tag_Start":110,"Tag_End":202,"5W1H_Label":"WHY","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"por lo que no hay que preocuparse salvo que tratemos directamente con enfermos y sus fluidos"}]},
{"Id":543,"Text":"En esos d\u00edas y con dinero p\u00fablico, Irene Montero, la mujer de Pablo Iglesias, montaba carteles incitando a la gente a ir al aquelarre feminista en el que se contagio hasta la mujer de S\u00e1nchez","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":12,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"En esos d\u00edas"},{"Tag_Start":15,"Tag_End":33,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"con dinero p\u00fablico"},{"Tag_Start":35,"Tag_End":76,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"Irene Montero, la mujer de Pablo Iglesias"},{"Tag_Start":86,"Tag_End":94,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"carteles"},{"Tag_Start":95,"Tag_End":120,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"incitando a la gente a ir"},{"Tag_Start":121,"Tag_End":143,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"al aquelarre feminista"},{"Tag_Start":166,"Tag_End":191,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"hasta la mujer de S\u00e1nchez"}]},
{"Id":218,"Text":"Unas 100.000 personas de entre 60 y 65 a\u00f1os han pedido cita para vacunarse en Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de una web","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":43,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Unas 100.000 personas de entre 60 y 65 a\u00f1os"},{"Tag_Start":55,"Tag_End":74,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"cita para vacunarse"},{"Tag_Start":75,"Tag_End":86,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en Catalu\u00f1a"},{"Tag_Start":87,"Tag_End":106,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a trav\u00e9s de una web"}]},
{"Id":500,"Text":"En su documento, la Conass recomend\u00f3 la inmediata \u201cprohibici\u00f3n de eventos presenciales como espect\u00e1culos, congresos, actividades religiosas, deportivas o similares en todo el territorio nacional\u201d.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":15,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"En su documento"},{"Tag_Start":17,"Tag_End":26,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la Conass"}]},
{"Id":1374,"Text":"Los m\u00e9dicos ecuatorianos, dirigidos por el Doctor Jacinto Pichamaluco, desobedecieron la ley mundial de la salud OMS, de no hacer autopsias en los muertos del Coronavirus y ellos confirmaron que NO es un VIRUS sino una BACTERIA la que produce la muerte. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":24,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Los m\u00e9dicos ecuatorianos"},{"Tag_Start":36,"Tag_End":69,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por el Doctor Jacinto Pichamaluco"},{"Tag_Start":86,"Tag_End":112,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"la ley mundial de la salud"},{"Tag_Start":113,"Tag_End":116,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"OMS"},{"Tag_Start":130,"Tag_End":139,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"autopsias"},{"Tag_Start":140,"Tag_End":170,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en los muertos del Coronavirus"},{"Tag_Start":173,"Tag_End":178,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"ellos"},{"Tag_Start":191,"Tag_End":252,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"que NO es un VIRUS sino una BACTERIA la que produce la muerte"}]},
{"Id":105,"Text":"A trav\u00e9s de magafon\u00eda y sin dar m\u00e1s explicaciones se ha dicho que \u201cse suspende la vacunaci\u00f3n hasta nueva orden\u201d.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":49,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"A trav\u00e9s de magafon\u00eda y sin dar m\u00e1s explicaciones"}]},
{"Id":152,"Text":"Brasil sigue enfrent\u00e1ndose a la dif\u00edcil batalla de vencer al COVID-19.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":6,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Brasil"},{"Tag_Start":27,"Tag_End":66,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"a la dif\u00edcil batalla de vencer al COVID"}]},
{"Id":368,"Text":"Propiedades de las semillas de ajwain","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":37,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Propiedades de las semillas de ajwain"}]},
{"Id":1010,"Text":"Ha sido esta misma ma\u00f1ana cuando se ha comunicado mientras eran varias las personas que esperaban en hospitales y centros de salud para ser vacunados.","Tags":[{"Tag_Start":8,"Tag_End":25,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"esta misma ma\u00f1ana"},{"Tag_Start":64,"Tag_End":83,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"varias las personas"},{"Tag_Start":98,"Tag_End":111,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en hospitales"},{"Tag_Start":114,"Tag_End":130,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"centros de salud"}]},
{"Id":981,"Text":"La sentencia esgrime que ya no fue \"posible\", dado el estado cl\u00ednico del hombre, el contemplar la posibilidad de un trasplante o de una resecci\u00f3n quir\u00fargica.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":12,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La sentencia"},{"Tag_Start":46,"Tag_End":79,"5W1H_Label":"WHY","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"dado el estado cl\u00ednico del hombre"},{"Tag_Start":81,"Tag_End":126,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"el contemplar la posibilidad de un trasplante"},{"Tag_Start":129,"Tag_End":156,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de una resecci\u00f3n quir\u00fargica"}]},
{"Id":234,"Text":"Hay que evitar comerse siempre las partes m\u00e1s oscuras. ","Tags":[{"Tag_Start":15,"Tag_End":53,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"comerse siempre las partes m\u00e1s oscuras"}]},
{"Id":493,"Text":"Aunque hay quienes piensan que es solo una afecci\u00f3n que sufren las personas de avanzada edad, esta enfermedad que debilita los huesos haci\u00e9ndolos susceptibles de fracturas, afecta a tres millones de espa\u00f1oles, y es que lo cierto es que puede sufrirla cualquier persona.","Tags":[{"Tag_Start":39,"Tag_End":51,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"una afecci\u00f3n"},{"Tag_Start":63,"Tag_End":92,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"las personas de avanzada edad"},{"Tag_Start":123,"Tag_End":133,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los huesos"},{"Tag_Start":134,"Tag_End":171,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"haci\u00e9ndolos susceptibles de fracturas"},{"Tag_Start":180,"Tag_End":208,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a tres millones de espa\u00f1oles"},{"Tag_Start":251,"Tag_End":268,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"cualquier persona"}]},
{"Id":1016,"Text":"La incidencia acumulada sigue aumentando en Espa\u00f1a hasta los 154,7 casos con 7.041 contagios m\u00e1s de covid en 24 horas, en una jornada que ha registrado r\u00e9cord de vacunas administradas por segundo d\u00eda consecutivo: 306.995 dosis el jueves y\u00a0298.549 este mi\u00e9rcoles.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":23,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La incidencia acumulada"},{"Tag_Start":41,"Tag_End":50,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en Espa\u00f1a"},{"Tag_Start":106,"Tag_End":117,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en 24 horas"},{"Tag_Start":152,"Tag_End":183,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"r\u00e9cord de vacunas administradas"},{"Tag_Start":227,"Tag_End":236,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el jueves"},{"Tag_Start":247,"Tag_End":261,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"este mi\u00e9rcoles"}]},
{"Id":604,"Text":"Algunos gobiernos regionales, como el de Castilla y Le\u00f3n, han pedido a sus ciudadanos que se autoconfinen en sus casas, pero ninguna comunidad se plantea todav\u00eda decretar el confinamiento domiciliario en sus territorios; relegando esta opci\u00f3n como la \u00faltima posible.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":56,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Algunos gobiernos regionales, como el de Castilla y Le\u00f3n"},{"Tag_Start":69,"Tag_End":85,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"a sus ciudadanos"},{"Tag_Start":86,"Tag_End":105,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que se autoconfinen"},{"Tag_Start":106,"Tag_End":118,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en sus casas"},{"Tag_Start":162,"Tag_End":200,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"decretar el confinamiento domiciliario"},{"Tag_Start":201,"Tag_End":219,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en sus territorios"}]},
{"Id":17,"Text":"El coronavirus ha acabado con la vida de al menos a 131 personas, todas en China, y ha afectado a m\u00e1s de 6.000 en todo el mundo.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":14,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El coronavirus"},{"Tag_Start":26,"Tag_End":37,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"con la vida"},{"Tag_Start":38,"Tag_End":64,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"de al menos a 131 personas"},{"Tag_Start":72,"Tag_End":80,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en China"},{"Tag_Start":96,"Tag_End":110,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"a m\u00e1s de 6.000"},{"Tag_Start":111,"Tag_End":127,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en todo el mundo"}]},
{"Id":1181,"Text":"Explosiones de gas en Marte podr\u00edan da\u00f1ar la Tierra en las pr\u00f3ximas horas.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":18,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"Explosiones de gas"},{"Tag_Start":19,"Tag_End":27,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en Marte"},{"Tag_Start":42,"Tag_End":51,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la Tierra"},{"Tag_Start":52,"Tag_End":73,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en las pr\u00f3ximas horas"}]},
{"Id":980,"Text":"El New York Times asegura que \u201cel uso de mascarillas, seg\u00fan el estudio de los CDC, estaba relacionado con una disminuci\u00f3n de las infecciones por coronavirus y de las muertes por Covid-19\u201d.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":17,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El New York Times"}]},
{"Id":762,"Text":"El especialista, encargado de la OMS para el coronavirus en Europa, explic\u00f3 que los bloqueos \u201csolo tienen una consecuencia que nunca hay que menospreciar, [y que] es hacer que la gente pobre sea mucho m\u00e1s pobre\u201d.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":56,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El especialista, encargado de la OMS para el coronavirus"},{"Tag_Start":57,"Tag_End":66,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en Europa"},{"Tag_Start":80,"Tag_End":92,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los bloqueos"}]},
{"Id":56,"Text":"Antes de las navidades, Alemania, previsora, volvi\u00f3 al confinamiento para evitar la transmisi\u00f3n.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":22,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Antes de las navidades"},{"Tag_Start":24,"Tag_End":32,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Alemania"},{"Tag_Start":52,"Tag_End":68,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"al confinamiento"},{"Tag_Start":69,"Tag_End":95,"5W1H_Label":"WHY","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"para evitar la transmisi\u00f3n"}]},
{"Id":635,"Text":"Sin embargo, no ha habido evidencias de un aumento en los problemas cardiovasculares, especialmente trombosis.\u00bfReanudar\u00e1n la vacunaci\u00f3n de AstraZeneca?Los principales pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, como Alemania, Italia, Francia y Espa\u00f1a, reanudar\u00e1n la vacunaci\u00f3n despu\u00e9s que la Agencia Europea de Medicamentos (EMA) revisara la vacuna y concluyera que no est\u00e1 asociada a un mayor riesgo de co\u00e1gulos.Pero corresponde a cada uno de los pa\u00edses decidir si se reanuda la vacunaci\u00f3n, cu\u00e1ndo y en qu\u00e9 grupos se administrar\u00e1.","Tags":[{"Tag_Start":26,"Tag_End":109,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"evidencias de un aumento en los problemas cardiovasculares, especialmente trombosis"},{"Tag_Start":151,"Tag_End":234,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Los principales pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, como Alemania, Italia, Francia y Espa\u00f1a"},{"Tag_Start":247,"Tag_End":260,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la vacunaci\u00f3n"},{"Tag_Start":273,"Tag_End":313,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la Agencia Europea de Medicamentos (EMA)"},{"Tag_Start":323,"Tag_End":332,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la vacuna"},{"Tag_Start":346,"Tag_End":401,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que no est\u00e1 asociada a un mayor riesgo de co\u00e1gulos.Pero"},{"Tag_Start":414,"Tag_End":438,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a cada uno de los pa\u00edses"},{"Tag_Start":439,"Tag_End":514,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"decidir si se reanuda la vacunaci\u00f3n, cu\u00e1ndo y en qu\u00e9 grupos se administrar\u00e1"}]},
{"Id":194,"Text":"Hace 5 a\u00f1os, su vida era un calvario permanente.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":11,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Hace 5 a\u00f1os"},{"Tag_Start":25,"Tag_End":47,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"un calvario permanente"}]}]